區議員工作報告提抗爭、BNO字眼 郵政拒寄 民主黨質疑政治審查

民主黨觀塘區議員梁翊婷、鄭景陽及荃灣區議員易承聰今（14日）前往申訴專員公署投訴，指黨內6名議員早前申請郵政通函郵寄工作報告，被香港郵政拒絕，處方拒提供任何解釋理由。民主黨質疑政府做法偏頗，有違中立原則，用行政手段打壓反對政府聲音。

梁翊婷表示，她於8月初提交申請以郵政通函方式寄出工作報告，至8月中被香港郵政拒絕，對方沒交代原因。其後她透過電郵上訴再次被拒絕，部門回覆稱該決定為最終決定，不會就有關決定提供任何解釋或理由。

梁翊婷批評郵政大幅收緊紅線，毫無審批標準。她指其工作報告絕大部份有關民生事務，有提及「香港人需要進入長期抗爭」、「政權拒聽民意」的字眼，另外批評警方執法行動、介紹BNO權益。 梁不解有何內容違反條款，「內容有批評政府防疫措施，但這些建制派也經常講，是否民生問題完全不能批評？」她形容事件是政治審查。

鄭景陽工作報告中則有「革新議會」、「康復香港，時代抗疫」的字句，懷疑有關字眼觸及紅線。他其後修改字眼再度申請仍被拒。

易承聰批評有關部門「龍門一搬再搬」，指該黨立法會議員許智峯7月仍能成功申請郵寄，「他是議員，內容一定更有政治性，當時都寄到。」除3人以外，同黨的尹兆堅、甘乃威及馬旗都曾申請郵政通函被拒。

易又指，建制派議員的工作報告內容政治立場更鮮明「露骨」，同樣獲處理，「大家都講政治，為何民建聯可以我們就不行？」

From XG01 (2020-09-14)

甘乃威稱疑因內容涉批評政府 郵政拒寄區議員工作報告
2020-07-16

中西區區議員甘乃威表示，早前向香港郵政申請以郵政通函寄出有關區議員工作報告，包括區議會內的發言內容和地區工作紀錄，被以「不獲批核」為由拒絕寄出。

甘乃威表示，花費1萬5000元印刷8000份報告，本月7日申請寄出，前日收到上環郵政局局長電郵回覆指，有關的申請「不獲批核」，他要求解釋原因。其後獲郵政署電話回覆表示因為工作報告內容的問題，但甘乃威說，對方拒絕說明甚麼問題，又拒絕證實香港郵政有否諮詢其他政府部門意見。

他說，報告內包括他在區議會會議的聲明內容，部分涉及批評政府和警隊。由於有關報告印刷津貼費需由政府審批，他已將一句「光復香港更要你投票」中的「光」字，改用星星符號代替，他質疑是否因此而不獲批准，是否港區國安法實施後，對議員郵寄工作報告製造寒蟬效應。

他將去信香港郵政上訴及要求解釋原因，同時會向申訴專員作出投訴，並會與律師商討，考慮司法覆核香港郵政的決定。

Push

所有正苦部門都為共匪政權服務，出糧卻是香港人税款，正仆街

執左佢轉做中國郵政啦

前線公務員好黃架，都係聽order 做野啫

可惜郵政中高層俾藍絲把持住呢!

祗佢郵政蝕錢執笠

同意

超嬲